\section{Rischio operativo}

Rischio dell'impresa di fare perdite.

Ecco alcuni algortmi per capre se l'azienda è in perdita o meno!

\subsection{BEA(Break Even Analysis)}

Rappresenta il minimo che l'azienda deve vendere per essere in pari.
\subsubsection{BEP}
il BEP è il punto nel quale i quadagni e le perdite sono pari.(ricavi = 0)
\begin{equation*}
    RT - CT = RO
\end{equation*}
\begin{itemize}
    \item RT = ricavi totali
    \item CT = costi totali
    \item RO = rischio operativo
\end{itemize}
\begin{equation*}
    P \cdot Q - (cvu \cdot Q + CFT) = RO
\end{equation*}
\begin{itemize}
    \item P = Prodotto(immagino)
    \item Q = quantità
    \item cvu = costo valore unitario
    \item CFT = costo finale totale(immagino)
\end{itemize}


Il BEP:
\begin{equation*}
    Q_{eq} = \frac{CF}{
        (P - cvu)
    }
\end{equation*}

\begin{itemize}
    \item CF = costi finali
    \item P = prodotto(immagino il prezzo di vendita finale)
    \item cvu = tutti i costi attrubuiti al prodotto
\end{itemize}


\subsection{Questo pdf non sembra valere il empo che gli dovrei dedicare, skip}